TEXT: Ent significa o que???? Que não estamos de acordo ahahahah 
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Simpática e muito na minha 
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Concordo.                                                       
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: *anos
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: olá bom dia
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: será mesmo?
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: por exmplo a homofobia e a xenofobia
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: mas isto depende de cada pessoa, se continuar a haver  pessoas  sem respeito e acha que é engraçado discriminar alguem so por ser diferente vai sempre haver racismo 
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '1'

TEXT: concordo
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: com manmteiga
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: exato cada pessoa constroi a sua imagem
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Falamos muito mas não chegamos a lado nenhum
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: nao tenho uma opiniao fixa
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: !!!!!!
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: as novas gerações são muito diferentes das anteriores
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '1'

TEXT: < outro idioma >
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: cada pessoa 
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: ih e careca
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Mas mesmo assim sentem sempre alguma coisa
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Às vezes contra os brancos mas é mais raro
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: uuuuuu
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Claro, podem sempre 
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: concordo!
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Quem te disse que é para nós focarmos em atos de homens contra mulheres, e não o contrário?
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: < ruído >
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Exactamente, é separação em grupos que o Moderador falou mais atrás 
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Não existe argumentos que justifiquem esse ato…
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: ser bot
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: isso ja depende muito da educação da pessoa
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Concordo sem qualquer sombra de duvida. 
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Respiram 
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: sim mas nao é do dia para a noite
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: toda a gente burrus
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: concordo
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: eu nºao sou
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Ser assustador*. Desculpem parceiros, é muita ideia de cada vez. 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: Defina argumento
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Acho que deveria ser um direito, e o governo deveria localizar mais esforços na educação da população em relação a este assunto.
SUBJECT: Vacinação: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: Concordo.
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Estou pronta 
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: podemos sair?
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Boa tarde, Moderador Alfa
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: PRECISAMOS DE OCNCLUSÕES CONCLUSÕES*
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Claro que são reduzidos os casos mas também acontecem
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Sim
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: LA ESTA MAS NINGUEM APRENDE
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Olá bom dia tudo bem?
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Obrigado nós, por podemos ter tido a oportunidade de discutir este tema aqui
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: concordo
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '0'

TEXT: Para certas pessoas, o não mostrar agrado pode resultar no desrespeito para com os outros.
SUBJECT: Racismo e discriminação
RESPONSE: '1'

