TEXT: diz
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: yes
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: < outro idioma >
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Dedicado
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: As pessoas para al√©m de seres racionais e emocionais 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: sim era isso que deviamos fazer 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Estou preparado para come√ßar 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Eu bater a um racista √© racista!?
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Mas podia falar em Portugu√™s
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: opa sla
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: boa < pessoa >
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: sim
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: desculpa parceiro. irei melhorar os meus argumentos!üëçüèºüëçüèºüëçüèºüëçüèºüëçüèºüëçüèº
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: Universal
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Ansioso para ver no que este debate vai dar
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Isso n√£o tem nada a ver com o que eu disse
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: o racismo √© em termos de sociedade 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Nao √© assim tao f√°cil n √© dizer e acontecer 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: obrigado ahaha
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: logo os padroes de beleza sao diferentes
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: real
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Aplicados. √Äs vezes um pouco depressivos, mas quando querem sabem meter um sorriso no rosto dos outros
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: N√£o concordam que o homem nasce naturalmente bom?
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Sim, estou aqui h√° espera de poder intervir.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: CONCORDO , METEM DE PARTE UM COTO , DEVIAM DE SER UNIDOS
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Defina argumento
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: tudo 2
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: filho vai te educar
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: Como disse a ema a gua de Macedo de cavaleiros 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Sim
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: nao consegues suportar a tua conclusao
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: que a turma e linda
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Eunüôå
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: DE NADA AHAHAHAHAHBHA
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: universal 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: Sim infelizmente 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: claro que sim! Da√≠ o "principalmente"
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Se tivessem algum problema, deviam tratar-se, mas mesmo assim podem n√£o conseguir 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: Muito simples mas com uma mensagem interessante 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Parceiro isso s√≥ vai depender do agressor 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: qualquer coisa vem arrifana
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Dizem que a esperan√ßa √© a √∫ltima a morrer
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Acho que podemos ficar por aqui. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: isso nao quer dizer que um argentino seja a minha ideia de um argentino.... nao sei se me fiz entender
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Obrigado parceiro, vou lembrar-me de ti sempre. 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: acho que todas as pessoas na sua vida inteira j√° criticaram algu√©m
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: devia ser todos lavar a roupa no tanque
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Simpatica, querida, fofinha, amorosa 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Sim, como em todo lado. Talvez n√£o seja t√£o demonstrado como noutros pa√≠ses tais como os States. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Universal, havendo at√© alguns negros a pratic√°-lo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: nao nao existe consenso nenhum .......
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: mas l√°porn√£o estarmos de acordo com tudo n√£o significa que possamos desrespeitar os outros
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Sim isso √© facto, mas era suposto falarmos de agress√µes sexuais em geral, e n√£o em espec√≠fico de um sexo para o outro, acho eu
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: pois claro por isso que respeito a grande CARTEIRA EM MONTE                                        
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: Conforme o ponto de vista de cada um
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ola gordos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Todos tem opinioes diferentes dependendo das suas experiencias de vida
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Concordo porque cada um de n√≥s tem a sua sxualidade e nao tem que ser todo igual
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Como assim como antigamente 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: concordo1 nem que tenhya sido para comentar alguma coisa sobre a pessoa 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: N√£o √© bem assim porque tu n√£o mudas de opini√£o do dia para a noite tens que ter bons argumentos que fa√ßam essas pessoas mudarem de opini√£o 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Lol, toda a gente diria isso. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Para chegar a uma conclus√£o √© preciso ser n√≥s todos a tentar em cada escola , em cada casa mudar certos pensamentos que levam ao preconceito 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: sim
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: uma feira da ladra
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Infelizmente sim √© ao que leva 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: O caos est√° por toda a parte e √© isso que a torna √∫nica e singular 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: perspetiva interessante
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Respeitadoooooo apoiadooooooo, adorei sua resposta 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: exatamente!! se te sentes bem vestido assim, isso √© o mais importante. s√™ feliz parceiro.
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: todos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: boa tarde a todos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Exato
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Temos o dever como ser humano dar o mesmo trato as pessoas para ela depois sermos retribu√≠dos da mesma forma
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Frustra√ß√£o por n√£o sentirem o que os outros sentem. Isso √© o que eles senten 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: em*
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Sim
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: aiiiiii tu primo meu sou cigano mas sou bom rapaz
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ja ta na hora de muda de assunto
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: N√£o.                                                                 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: tambem
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Nao 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: E vistam-se como quiserem                         
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: Isso √© racismo! N√£o √© por ser cigano que tem de falar assim!
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: podem, imagina um argentino, tu vais imagina-lo pelo esteriotipo de argentino que tens
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: morre
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: o que n√£o nos torna menos ou mais que ningu√©m, continuamos Humanos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: mas as pessoas de 2007 pioram a turma...
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Concordo totalmente
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: √©s perfeito? 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: sim, nao estou a dizer o contrario
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: mecanismo redutor
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Apenas serem seres humanos 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: N√£o, a n√£o √© uma ideia com que tu nasces, √© te incutida
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Ent√£o acho que podemos come√ßar...
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: concordo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: concordo 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: nao
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ma pessoa....
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Literalmente. Cada um √© que opta por pratic√°-lo ou n√£o.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Ta em casa
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Pretendo atingir os meus objetivos de forma justa e como recompensa do meu trabalho 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: 2007 nao tem uma opinao significante
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: < ru√≠do >
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: racismo e errado
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: e √© um processo muito demorado 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ......
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: Ta top xuxa
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: LA ESTA MAS NINGUEM APRENDE
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: pois
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: por exmplo a homofobia e a xenofobia
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Tal ideia seria um pensamento muito estagnado.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Claro que n√£o
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: isso mesmo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: eu posso caracterizar as pessoas mas a turma em si nao
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: por vezes pode uma invalidar a outra, pois se nos focarmos s√≥ na beleza exterior podemos gerar problemas devido a press√£o dos estere√≥tipos
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Justifica a tua resposta por favor
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: falou pouco mas falou bem
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: definitivamente
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: + o homem n√£o aguenta ficar quieto no seu lugar?
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: Mais uma vez est√°s te a contradizer
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Boa Tarde
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Depende do modo de educa√ß√£o, porem eu acho que √© uma atitude universal como algo embutido na nossa sociedade 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: e por isso a evolu√ß√£o vai-se dar no sentido de unificar a humanidade
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: sim
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: concordo plena e totalmente
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: CHEGUE LOGO MDS
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Devem ser todos reunidos e ajudar uns aos outros
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Concordo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: muahahahaha
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Boa tarde a todos!
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Bom dia, estou pronta para come√ßar.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: sem palavras.... bem dito
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: mas cuidado, porque, infelizmente, ha malta jovem que gosta de dar para esses lados
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: √â isso mesmo. Tenho a mesma opini√£o que tu                        
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: mano...
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT:  a202320231 tu tens que ser delegado de turma.                                                    
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: black no
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: n√£o, se n√£o soubees outra realidade, n√£o es capaz de, sozinho, fazer esses ju√≠zos valorativos.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Cala te catal√£o 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: falta de respeito
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Por outras pessoas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Algum tipo de evidenxja
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ???
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: porque
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: quem manda aqui'
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: √â algo que desfavorece uma cultura e nos tiramos uma opini√£o errada sobre essa tal Cultura atrav√©s destes estere√≥tipos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: cala boca
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ...
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: cada um tem o modo de pensar (L7onn
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: E que tal n√≥s todos violarmos o c√≥digo vski na prozis para ter novas roupas para vestir assim ningu√©m √© agredido ou assediado 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: "Socialmente aceite com leveza" Sexualidade*
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: Podemos come√ßar?
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: concordo plenamente 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Ent significa o que???? Que n√£o estamos de acordo ahahahah 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Mas n√£o vais fazer isso √° for√ßa, n√£o √© chegares l√° e come√ßares a mudar os princ√≠pios da pessoa, se ela acha que os seus princ√≠pios s√£o certos, ent√£o alguma coisa de errado n√£o est√° certa
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: porque?
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: A √°gua para consom9 pr√≥prio √© boa para Macedo de 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Barulhenta hahahhaha 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Sem d√∫vida 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: *anos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: eu tamb√©m 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Nem vi o video 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: bem movimentado este debate                                                                         
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: devagar se vai ao longe
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Porque √© que ela diz isso ?
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Estou pronta 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Algo de errado n√£o est√° certo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Sim, todos n√≥s somos racionais. Conseguimos destinguir o que √© bom ou mau. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: < outro idioma >
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: racismo √© para a comunidade inteira
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Nunca ser√° possivel
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Existe, sim, acho k existe em todo o lado 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: < ru√≠do >
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: VAMOS CASAR TODOS
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: somos mais que as partes
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ucraniana 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: koka
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: provas?
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: bom dius bom dius
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: j√° est√° na hora , podemos come√ßar?
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: O facto de serem seres humanos 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: a a mudar a sua apar√™ncia, destruindo, aos poucos, o seu pr√≥prio corpo
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: somos nos que fazemos a diferen√ßa 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: AAHAHAHAHA
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: possuimos todos o poder de pensar, refletir e possuimos todos consci√™ncia
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: IHIHIH
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: um conjunto √∫nico de partes que n√£o √© defin√≠vel separadamente e depois formando um conjunto de forma correctamente definido
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: bom dia
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Exactamente, √© separa√ß√£o em grupos que o Moderador falou mais atr√°s 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: quem diz argentino fiz mexicano a cflassica imagem de um hoem com um bigode guacamole e um sombrero
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: E depois bater-lhe
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Estou preparado para come√ßar
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Claro que a diferen√ßa pode n√£o ser t√£o acentuada como nos PED mas mesmo em Portugal isso existe
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: exato
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: sim depende da pessoa mas sim
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: < outro idioma > < outro idioma >
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ??????
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: sim 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: N√£o. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: N√£o, todos temos de tentar conviver uns com os outros
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: vrd
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: pelo contrario, √© tecer julgamento sem saber, por vezes, o que se est√° a julgar
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Ao n√≠vel do plano nacional de vacina√ß√£o, que contem a maior parte das vacinas importantes, estas s√£o gr√°tis.
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: O que causa o racismo?
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ja ta na hora
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: defeniria a minha turma uma turma fixe mas poderia ser melhor se fosse toda unida nao em grupos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: √© notavel
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: e √© por isso que temos que mostrar formas de modo a acabarem com estes problemas ou pelo menos diminuir a gravidade
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: üëçüèºüëçüèºüëçüèºüëçüèºüëçüèºüëçüèºüëçüèºüëçüèºüëçüèº
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: Concordo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ent√£o o que √© que no mundo √© perfeito para ti?
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: concrodods
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Claro que s√£o baseados em cenas reais. o ser humano criou o conceito com base em acontecimentos veridicos, que infelizmente ainda acontecem hoje me dia
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Unida, diversa e aberta
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: podemos sair?
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: concordo!
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: portanto o racismo ser√° sempre um problema
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: como estao? tudo fixe
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: n√£o, apenas as principais originam um conceito da pessoa
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: pff
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: haver h√° s√≥ que depende do ponto de vista de quem discute a quest√£o
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: Sim, mas o processo de julgamento √©
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ola como est√£o
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Experimentam essa discriminacao por isso nao t√™m dados certos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: < outro idioma >
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Mas infelizmente o racismo ainda est√° muito presente e muita gente ainda acredita que o tom de pele nos define como pessoas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: n√£o
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Eu tomo ester√≥ides para ficar belo e grosso 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Nada... 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ih e careca
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Eu acho que n√£o √© bem assim, ok comparado com antigamente j√° n√£o existe escravatura e tal, mas n√£o achas que se a situa√ß√£o estivesse controlada teriamos pessoas negras a serem assassinadas pelas autoridades por simplesmente serem negras??
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: OK. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: deviam todos levar com piri pir 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Nunca criticaste ou julgaste algu√©m?
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Nada √© perfeito, mas podemos sempre tentar alcan√ßar a perfei√ß√£o
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Devido aos estere√≥tipos e √† sociedade 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: Exato! 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Depende de como √© feito esse ajuste.  Pode n√£o ser saud√°vel tanto a n√≠vel biol√≥gico como a n√≠vel social, mas tamb√©m pode n√£o trazer qualquer problema para o indiv√≠duo,
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: marca a hora pq ai eu achego falta 10 minutos para acabar
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: prova disso √© a propaganda de regimes autorit√°rios
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: mas pode haver casos de pessoas que o fazem para se vingar de uma possivel descrimina√ßao sofrida anteriormente tipo como se fosse uma vingan√ßa
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: isto √© tudo friendly fire?
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Sim 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: Concordo assim ningu√©m vai ser assediado ou agredido 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: nao
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Drum. Drum
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Verdade
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: A educa√ß√£o tem um papel preponderante na forma√ß
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o existe argumentos que justifiquem esse ato‚Ä¶
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: sim, acho que sim 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: defini√ß√£o pelo observavel...
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: n√£o s√≥ n√£o aceitam a diferen√ßa como tamb√©m n√£o procuram aprender com ela
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: mas existem pessoas que n√£o iram fazer a sua parte logo o racismo NUNCA ir√° acabar
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: eu n√£o lol
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Pois l√° est√° tu n√£o vais conseguir mudar os principios de uma pessoa, por isso esquece
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: TODOS
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: tal como a paz mundial
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Exato
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Faltaste √†s aulas de ci√™ncias em que se aprende que somos animais racionais
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: d√°-se mais aten√ß√£o a certas culturas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: sim mais ou menos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Humanidades e basta
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: concordooo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: hoje em dia s√≥ gozam com as pessoas , devia de ver como antigamente 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Boa tarde
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: 288
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Hmmm...
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ningu√©m disse que era uma caracter√≠stica de todas a s pessoas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Que √© isso? Utopia? 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: se cada um fizer a sua parte...
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Boas tardes 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Boas.                                                                      
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: Essas pessoas s√≥ fazem isso porque nunca sofreram na pele a descrimina√ß√£o
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Isso nao √© justifica√ß√£o 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: mas respeito vem da educa√ß√£o 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Para certas pessoas, o n√£o mostrar agrado pode resultar no desrespeito para com os outros.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Mas sempre podemos tentar e melhorar este problema e educar essas pessoas ignorantes
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Exato
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: isso depende da mentalidade das pessoas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: true
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Muito obrigado, despe√ßo-me com amizade
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: √â dif√≠cil de definir se n√£o as conhecemos bem. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: depende da pessoa
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Claro que sim‚Ä¶
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ol√° bom dia
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Concordo plenamente contigo.        
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: drum
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: mas isso √© um mecanismo natural do ser humano: excluir o que √© diferente
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: QUE OPINI√ïES √Ä BOT                                          
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: 0

TEXT: Exatamente
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: sim
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: pois entao deviam lavar a boca la
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: quem? perguntou
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: O TODO NAO PODE SER DEFINIDO PELAS PARTES (oops, esqueci me do caps lock)
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: sim e muitooo0o
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Totalmente de acordo 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: falam de direitos iguais para umas coisas mas noutras....
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: tamos nices
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: eu penso que inependentemente da educa√ß
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: √© tudo uma quest√£o de exposi√ß exposi√ß√£o
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: CHEIRA MAL
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: bastante
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Eu n√£o sou nenhum animal.                                              
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: faca mais perguntas j√° 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: true
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Mentirq
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: Infelizmente, ou felizmente, n√£o creio conseguir imaginar algu√©m que sem duvida me remeta a um argentino 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: N√£o, visto que as ideias incutidas em n√≥s derivam dos ensinamentos das pessoas que nos rodeiam, o que se ir√° refletir nas nossas atitudes e opini√µes relativas √†s apar√™ncias dos nossos semelhantes. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Igual  ;(
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Bom dia.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT:  muda da agua pro Whisky
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: √â por isso que somos animais racionais
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: Conviver todos juntos com as mesmas igualdades. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Pois
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: ola sou um jovem nacionbal socialista
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: sentem*
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Pois nao tem como isto parar de um dia para o outro
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: concordo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: o video √© interessante 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: verdade 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: em todo o mundo h√° racismo 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: diferente
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: CANALHA
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: 0

TEXT: Concordo plenamente contigo parceiro 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: de nada
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Eu acho que o preconceito √© um "assunto" que para mim , a pessoas que  respeitam e √° pessoas que tem preconceito.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Estere√≥tipo s√£o opini√µes e ideias generalizadas, utilizadas pelas pessoas para pr√©-definir algu√©m ou algo quanto ao seu comportamento, g√™nero, apar√™ncia, religi√£o, cultura, condi√ß√£o social, etc.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: cabe a cada um respeitar ou ter preconceito
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: sou BR eu sou tratado com preconceito como eu fico nisso 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: em rela√ß√£o ao preconceito , pode ter influencia da cultura, dos amigos..... Embora tem que ser cada um a "saber " se tem preconceito ou n√£o , mas h√° quem pense que n√£o tem preconceito mas acaba por ter. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Tem v√°rias formas de analisar o preconceito
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: √° quem saiba e "admita"o preconceito e quem n√£o tenha no√ß√£o do seu preconceito
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Hoje em dia sim √° muito preconceito e √° quem diga que √© tudo frescura 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O racismo e uma atitude, Universal 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: O racismo √© uma atitude de cada pessoa nao tem nada a ver com o povo etc
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: o racismo hoje em dia existe em todo o lado
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Isso e mesmo..... Os preconceitos e etc levam a uma pessoa a soicidar 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: infelizmente a casos de depress√£o, ansiedade, pessoas a suicidar-se ..... por causa do racismo etc  
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Racismo existe em todo o lado, e em portugal n√£o √© difrente claro..
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Exato as pessoas falam como se n√≥s tivessemos culpa de ter nascido com a cor de pele que temos ou com a religi√£o....
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Uma rapariga, n√£o pode namorar com um rapaz negro, namorar com outra rapariga, com uma pessoa com defici√™ncia ..... que j√° √© " arrumada " para " canto ".
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O Estere√≥tipo √© um conceito, ideia ou modelo de imagem atribu√≠da √†s pessoas ou grupos sociais, muitas vezes de maneira preconceituosa e sem fundamenta√ß√£o te√≥rica.Em resumo, os estere√≥tipos s√£o impress√µes, pr√©-conceitos e ‚Äúr√≥tulos‚Äù criados de maneira generalizada e simplificada 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Mas n√≥s somos perfeitos, sejamos "brancos, amarelos, pretos" tal como somos temos que evitar (n ligar os coment√°rios) mas se ligarmos aos preconceitos, e ao racismo, e etc, n√≥s nunca vamos saber andar para a frente, por mais que age preconceitos, t temos que seguir em frente 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Acho que " as pessoas com mais preconceito" em varios aspectos , s√£o os mais velhos mas o racismo costuma ser mais comum nas escolas ou no trabalho, poderiamos n√≥s alunos falar muito mais sobre isso nas escolas e tentar levar a mensagem para casa 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: A minha conclus√£o √© que h√° muito racismo nas escolas  I j√° tocou para o intervalo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Se sofres de racismo, tuu tens que seguir em frente e n ligar aos coment√°rios, e seres Feliz cm vc √©!!
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Eu concordo que √© de natureza humana. O ser humano criou o conceito de preconceito e de racismo No entanto, √† certas pessoas que tem atitudes mais acentuadas e comportamentos ofensivos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: i mean alguns preconceitos sao baseados em cenas reais
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Os estere√≥tipos e preconceitos n√£o s√£o t√≠picos da natureza humana s√£o de certas pessoas e t√™m a ver com o caracter das pessoas e com as suas opini√µes.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: epah e natural do ser humano criticar o que ele nao gosta por exemplo etnias diferentes tendem a criticar se umas as outras apenas pelo facto de serem parcialmente differentes
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Segundo o meu ponto de vista, n√£o, os estere√≥tipos e preconceitos n√£o fazem parte da natureza humana. O que faz parte da natureza humana √© ter certas prefer√™ncias e repudia√ß√µes. Alguns de n√≥s, por certos motivos, podem n√£o mostrar agrado face aos diferentes grupos sociais
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Acredito que o preconceito e um mecanismo de sobreviv√™ncia de todos os mam√≠feros. No entanto, o ser humano √© um mam√≠fero racional que poderia ser capaz de reconhecer que os seres humanos precisam de trabalhar em uni√£o e as suas caracter√≠sticas f√≠sicas n√£o definem os seus valores 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: H√° pessoas que possuem tanto √≥dio de certos indiv√≠duos, que os desrespeitam e excluem da sociedade. A bem ou a mal
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: o racismo provem de cada pessoa 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: e meio que ja ta tao normalizado na sociedade que msm nos sem querer somos as vezes racistas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: No meu ponto de vista o racismo √© uma atitude universal
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: em todo o mundo √† racismo e as gera√ß√µes futuras s√£o respons√°veis por erradicar este problema
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Acredito que a interculturalidade √© algo natural e que naturalmente tem acontecido na hist√≥ria da humanidade
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o devemos encaixar as pessoas em grupos de acordo com as suas caracter√≠sticas pois as pessoas precisam de conviver uns com os outros para tentar reduzir as "diferen√ßas" entre n√≥s 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: acho que uma pessoa no seu estado mental decente nunca ir√° proporcionar a uma pessoa algo t√£o mau como o racismo, sendo que ela j√° passou por tal
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: se tiver influenci de um pai racista e normal ele tmb ser racista
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: se desde crian√ßa foste educada a ser racista para ti isso √© correto mas claro que tu proprio como pessoa independente tens a o direito e a capacidade de mudar a forma como pensas 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Depende, h√° pessoas que t√™m capacidades suficientes de construir as suas pr√≥prias ideias sem ser influenciada por membros familiares
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: E sempre haver√°. Tu n√£o podes imaginar um mundo sem descrimina√ß√£o
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: O ser humano tem o instinto de n√£o gostar de algo quando lhe √© diferente, mas tal n√£o significa que devemos desrespeitar tais individuos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Cada pessoa tem o direito de ter  sua pr√≥pria cultura e valores e cren√ßas pessoais, isso faz parte dos direitos humanos.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: vai sempre haver uma alminha da idade da pedra que acha que √© superior a alguem que seja diferente dele 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: se todos tentarmos acabar com o racismo chegamos la com calminha 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: acho que a unica maneira de acabar com os preconceitos era com o fim da humanidade
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: A raz√£o √© haver a press√£o social para um determinado estere√≥tipo de beleza. A sociedade "obriga" a um determinado padr√£o e se tu n√£o o segues ter√°s muita dificuldade de seres inclu√≠do no grupo dos eleitos.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: A meu ver a beleza √© algo que n√£o pode ser definido, pois √© subjetivo. O que para mim √© belo para outra pessoa pode ser feio.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: A sociedade inventou o chamado "padr√£o de beleza" e, devido a isso, as pessoas come√ßaram a tentar "encaixar-se" nesse padr√£o
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: A identidade n√£o se exprime atrav√©s da massifica√ß√£o, mas atrav√©s da dimens√£o √∫nica e exclusiva de sermos quem somos e como somos. Se sentimos a necessidade de sermos iguais para sermos aceites, a beleza vai ser um dos aspetos a moldar para cumprir esse padr√£o. 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: O padr√£o de beleza passa por padr√µes culturais, que enformam uma maneira de encarar o belo.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: Diferente culturas t√™m diferentes maneiras de ver o mundo. O que para a tribo africana pode ser a coisa mais bela, no Jap√£o pode ser a maior atrocidade. O que realmente importa n√£o √© concordar com todas as opini√µes, mas respeitar todas as opini√µes.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: O que eu considero belo √© principalmente a personalidade da pessoa mas o corpo tamb√©m √© um bom b√≥nus.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Para mim a beleza √© sin√≥nimo de varia√ß√µes interculturais, isso √© relativo √† nossa cultura e sociedade que estamos inseridos. Por isso definir o que √© belo para mim ao n√≠vel de algo que foi criado ou construido pelo ser humano, vai al√©m da minha capacidade.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Para mim, o belo √© o inexplic√°vel. √â o olhar e apaixonar sem pensar em desprezar. O consenso em rela√ß√£o ao belo pode n√£o existir, mas, nem sempre √© uma coisa m√°. A beleza do belo √© ver como diferentes pessoas o apreciam.-
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o, as pessoas n√£o deviam se ajustar √† sociedade pois elas deviam apenas se preocupar com elas mesmas e ser felizes
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o, j√° que se vivemos num mundo cada vez mais globalizado, a aceita√ß√£o dos diferentes padr√µes de beleza √© essencial para promover o respeito e a toler√¢ncia.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: N√ÉO!! O que define um padr√£o de beleza? Porque √© necess√°rio padr√µes de beleza para encontra emprego e formar uma fam√≠lia? O conceito de beleza vai muito al√©m do que n√≥s vemos... Beleza √© a pessoa, n√£o o corpo. Devemos olhar para o interior antes de julgar pelo exterior. 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: A minha auto-imagem pode ser importante para determinar aspetos da minha sa√∫de f√≠sica e mental e a beleza √© um aspeto importante nesse √¢mbito. Por vezes, a busca do belo pode sacrificar o bem-estar e tornar-se algo t√≥xico.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Quando vemos algo que no nosso entendimento √© belo, isso desperta a produ√ß√£o de substancias ligadas √† felicidade e ao prazer no nosso c√©rebro. isto tem um grande impacto na nossa sa√∫de mental. Para o nosso corpo estar bem a nossa mente tem de estar bem "Mente s√£ em corpo s√£o".
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Os padr√µes de beleza ligam se a sa√∫de por causa dos corpos "perfeitos", e a sa√∫de mental a uma personalidade mais forte e isso significa que a pessoa √© mais segura de si
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Cada pessoa decide o que √© belo para si mesmo
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Quem determina o que √© belo somos n√≥s mesmos e temos de ser n√≥s a escolher o que √© belo para n√≥s
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: A nossa sociedade tem um grande impacto no nosso entendimento pelo belo mas cada pessoa tem o direito de decidir a sua defini√ß√£o de belo.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Quem determina o belo √© quem deseja o apreciar... Qualquer um pode apreciar e determinar o belo se assim o desejar. 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: No geral dizem que nao existe mas existe um padrao de beleza 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Sim existe um padrao de beleza, pois se fores gorda tens que comer menos, se es magra tens que comer mais, ninguem √© realmente aceite pelos padroes de hoje em dia 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Cada um tem a sua beleza √† sua maneira 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: se mantivermos uma alimenta√ß√£o e um estilo de vida sa√∫davel, iremos naturalmente, ser mais bonitos
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Cada um tem a sua beleza √† sua maneira toda a gente tem diferen√ßas e cada uma delas s√£o as que importam, a sua etnia a sua cultura e a sua maneira de ser 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: tdos temos a nossa beleza e isso tem que ser respeitado
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: Mesmo que n√£o seja beleza exterior tamb√©m existe a beleza interior. Mas nos dias de hoje cada vez mais √© valorizado a sua beleza exterior se √© mais cheinha, se √© loira ou ent√£o alta ou baixa
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: concordo, as pessoas com base naquilo que veem, formulam opini√£o acerca de uma pessoa sem sequer conhec√™-la. 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: no mundo e em todo o lado existem diferentes padr√µes, em certos lugares as pessoas mais gordas sao deusas, e em outros ser magra por completo √© que faz parte dos padroes de beleza, para cada um de nos existem diferentes padroes aquilo que eu acho bonito nao √© o mesmo que outro... colega meu possa achar, todos nos temos diferentes pensamentos e temos diferentes opinioes sobre padroes de beleza 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Eu acho que a palavra  belo depende dos crit√©rios de cada um, porque pode n√£o se referir a beleza exterior mas sim a pessoa e a forma como ela √©
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: descordo completamente. o aspeto nao devia interferir com quest√µes profissionais ou sociais
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Cada um √© como √©. Seguir um certo est√©riotipo porque a sociedade espera que sejamos todos iguais √©, na minha opini√£o algo muito errado. Devemos sempre seguir os nossos ideais e devemos ser leais a nossa maneira de ser 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: as pessoas preferem focar se no aspeto e n√£o no desempenho de certas pessoas em termos de empregabilidade
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: caracteristicas como a beleza nao sao discutiveis pois vai da opiniao de cada um
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: A beleza √© subjetiva e pronto. O importante √© n√£o desprezar ou inferiorizar ningu√©m mesmo que essa pessoa n√£o v√° ao encontra dos nossos pr√≥prios padr√µes de beleza, visto que ningu√©m tem que o fazer.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Cada um √© bonito √† sua maneira. N√£o existem crit√©rios para responder se algo ou algu√©m √© bonito
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: existe sim uma rela√ß√£o entre o nosso aspeto f√≠sico e a nossa sa√∫de mental, querendo ou n√£o isso afeta a nossa confian√ßa e a maneira como falamos e agimos quando estamos com outras pessoas.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: a beleza esta muito relacionada com a beleza quer queiramos ou n√£o. Por exemplo a nivel f√≠sico, pessoas desenvolvem disturbios alimentares para encaixar nos padr√µes de beleza impostos pela sociedade! alem de que muitas delas chegam a fazer cirugias esteticas para esse pr√≥posito
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: esta muito enganado, eu posso ser a pessoa mais feia do planeta que isso nao me impede de ter uma boa saude mental
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Concordo n√£o podemos e devemos depender da opini√£o dos outros para percebemos se somos belos ou n√£o, pois assim nunca seremos felizes e nunca nos vamos sentir aceites por uma sociedade t√£o cr√≠tica como a nossa
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: A beleza √© algo superficial, o que pode ser bonito para uns pode n√£o ser para outros. Estes aspetos n√£o se interligam de qualquer maneira, n√£o √© por alguem te considerar bonito que tens uma vida saudavel 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Na minha perspetiva, enquanto somos crian√ßas n√£o vivemos com a preocupa√ß√£o de tentarmos ser aceites pela sociedade. Somos seres ing√©nuos e com a ideia de que somos bonitos. At√© crescermos e verificarmos que a sociedade no imp√µe e pressiona com o suposto correto: 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Ou seja, come√ßamos a ser comparados uns com os outros e esperamos ser todos iguais 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: ninguem determina o que e belo pois a defeni√ßao de belo nao existe fudamentada vai de pessoa para pessoa
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: geralmente quem determina belo √© uma pessoa que acaba por expressar a sua opini√£o a um grupo de pessoas que poder√£o concordar ou n√£o com o conceito de belo de outra pessoa
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: est√° sempre relativo √† maneira como cada pessoa se v√™ a si pr√≥pria e √† forma como isso a afeta. Se algu√©m n√£o se sentir bem com a pr√≥pria apar√™ncia √© natural que tenha tend√™ncia a se sentir em baixo, o que pode afetar a sua sa√∫de mental. Isso pode levar a que a pessoa aja de form
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Cada um deve definir o que √© belo para si e n√£o para os outros visto que somos todos diferentes e com opini√µes e gostos muito diversificados
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Penso quer a beleza √© algo diferente de cultura para cultura. Uma pessoa s√≥ n√£o define o que √© beleza mas uma sociedade sim, por isso em diferentes pa√≠ses uma pessoa pode ser considerada bonita ou n√£o.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: exatamente! n√£o somos todos iguais nem temos todos os mesmos gostos ou preferencias 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: Ningu√©m determina o que √© belo. Cada um tem as suas opini√µes e gostos e isso n√£o se pode discutir. O que, para mim, pode ser muito bonito para outra pessoa pode n√£o ser. No entanto, temos que aceitar que a beleza est√° em tudo e em todos. O que acontece √© podermos n√£o nos 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: BELO  e como perfei√ßao, nao da para defenir 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '0'

TEXT: O significado de beleza √©  diferente para cada um, mas o problema da nossa sociedade √© que muitos acabam por ir atr√°s dos outros porque n√£o querem ser julgados, fazendo assim com consequentemente haja uma defini√ß√£o de beleza, mesmo que seja imposs√≠vel de isso acontecer
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Por outro lado, somos seres cr√≠ticos e isso faz com que, muitas vezes, n√£o consigamos ver o lado bonito do outro. Colocamos defeitos e julgamos, injustamente. 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: D√° para definir perfei√ß√£o e d√° para definir beleza. No entanto, a defini√ß√£o de beleza nunca ser√° un√¢nime e variar√° de acordo com o contexto social, cronol√≥gico e opini√µes de cada pessoa.
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: creio que h√° consenso. todos concordam que beleza √© um conceito subjetivo, que apesar de ter influencias objetivas caba por ser uma coisa nossa e n√£o de mais ninguem pq n somos tds iguais
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: Na minha opini√£o a beleza √© algo indefin√≠vel, cada um tem a sua pr√≥pria opini√£o do que √© belo ou n√£o e n√£o se deve deixar influenciar s√≥ porque tem medo de ser criticado por dar a sua propria opiniao
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: A beleza √© uma quest√£o de liberdade. Cada um tem as suas opini√µes e v√™ com os seus olhos. A perspetiva de beleza vai estar sempre em constante mudan√ßa at√© porque estamos a evoluir e podemos verificar que, aom longo do tempo, pensamos de maneiras muito diferentes 
SUBJECT: Estere√≥tipos de beleza
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o concordo. Podemos tomar como exemplo um beb√©, este nascem sem ideias formadas e sem preconceitos, estas opini√µes negativas s√£o lhe inseridas pelas pelas pessoas que as educam. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Os estere√≥tipos e preconceitos fazem parte das culturas de certas popula√ß√µes, pois essas s√£o muitas vezes incutidas pelos pais, familiares e amigos que as partilham.  
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o, estereotipos e preconceitos nascem de culturas e pessoas, pois uma crian√ßa n
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Estere√≥tipos s√£o uma maneira r√°pida de classificar as pessoas apesar de parecer um bocado discriminat√≥rio e ofensivo.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o.Os estere√≥tipos s√£o nos incutidos a partir da educa√ß√£o. Se desde crian√ßas, os nossos educadores n√£o mostram que existem pessoas com apar√™ncias, ideias ou cores diferentes, n√£o vamos estar habituados a essa realidade, o que pode fazer com que achem que ser diferente √© errado. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o, estereotipos e preconceitos nascem de culturas e pessoas, pois uma crian√ßa n√£o goza imediatamente com pessoas chinesas, por exemplo, e s√≥ o faz quando v√™ que os outros o fizeram primeiro, e acharam engra√ßado
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Sim h√° uma caracter√≠stica comum a todos, todos somos feitos da mesma forma e temos os mesmo direitos n√£o ligando a cor, etnia, religi√£o, costumes ou at√© orienta√ß√£o sexual
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: As crian√ßas por si, sem preconceito algum, tem a curiosidade de tentar perceber o porqu√™ de algu√©m ser diferente delas.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: MUITA GENTE leva preconceitos como brincadeiras
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: A partir do momento que tens uma grande confian√ßa com uma certa pessoa os preconceitos tornam se motivo de gozo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O v√≠deo fala-nos em PESSOAS, n√£o especifica a ra√ßa ou apar√™ncia. Podemos ter princ√≠pios/ideias diferentes, o que n√£o nos torna diferentes como um todo, somos todos seres humanos 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: As crian√ßas quando nascem s√£o seres bons e inocentes , contudo devido a influencias externas as ideias v√£o-se alterando e contribuindo para a cria√ß√£o/manuten√ß√£o dos preconceitos 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: simo homemnasce naturalmente bom e muda com as suas experiencias e vivencias no mundo 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Sim, os teus ideias mudam com as tuas viv√™ncias, percep√ß√µes do mundoe pessoas com quem contactas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: O racismo √© uma atitude discriminat√≥ria proveniente, que varia dependendo de cada popula√ß√£o e das suas ideias.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Podemos questionar a cultura portanto o racismo pode nao vir da cultura
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Se fosse tipica de uma ra√ßa/cultura, toda a gente teria que o praticar, que n√£o √© o caso, por eu ter um familiar racista n√£o significa que vou necessariamente se tamb√©m, posso ter a minha pr√≥pria opini√£o.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O racismo aplica-se a todos n√≥s independente da nossa ra√ßa, do local de nascimento ou das ideias que seguimos, uma vez que como seres humanos todos somos afetados por tais atitudes perconceituosas. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O racismo n√£o √© universal, pois nem todos pensamos da mesma forma e nem da mesma maneira. Agora l√° est√°, em crian√ßa somos muitas vezes influenciados pelas opini√µes das pessoas ao nosso redor e consequentemente seguimo la sem nos questionarmos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Pessoas t√™m o direito a ter opini√µes diferentes. O que n√£o justifica o facto de passares a criticar um outro "diferente" de ti, o que faz de ti racista, ou um seguidor de ester√≥ticpos 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: A cria√ß√£o de estereotipos e preconceitos vai reduzir toda a diversidade que essa ra√ßa ou cultura tem a essa pequena ideia. Por exemplo os ciganos serem ladr√µes
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: A personalidade de uma pessoa n√£o √© definida puramente pela sua ra√ßa ou cultura
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Nos devemos tentar acolher as pessoas da mesma maneira seja ela diferente de n√≥s., ou seja, com uma cultura diferente ou cor, todos somos iguais, todos temos os mesmo direitos e dev√≠amos nos encaixar nos grupos em que nos sentimos melhor e aceites 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Apesar de todos sermos diferentes fisicamente, ao fim ao cabo somos todos iguais e todos temos os meus sentimentos. Assim o encaixar as pessoas em grupo n√£o necessita ser preconceituoso.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Encaixar pessoas em grupos √© preconceituoso pois n√£o existem duas pessoas iguais. Sim, cada um √© definido pelo ambiente que os rodeia, mas isso n√£o vai ser o √∫nico fator que define tal pessoa
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O agrupar as pessoas em grupos n√£o significa que n√£o possam conviver todos juntos. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Ao encaixar-mos as pessoas com as suas caracter√≠sticas, estaremos a apelar para o racismo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Dizer que todos os ciganos s√£o ladr√µes √© errado, pois eu conhe√ßo muitos ciganos que s√£o boas pessoas!
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Estmos numa sociedade multicultural e por isso dev√≠amos nos aceitar cada um como √©, e n√£o excluir com base  no aspeto f√≠sico ou psicol√≥gico
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Ao encaixarmos pessoas em grupos de acordo com as suas caracter√≠sticas, estamos a estereotipar grupos de pessoas inutilmente. Como √© dito no v√≠deo, somos PESSOAS, o que n√£o merece uma divis√£o em grupos, j√° que pertencemos todos a um mesmo, o dos "seres humanos" .
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Todos n√≥s somos iguais na diferen√ßa, por isso temos de tentar incluir pessoas que queiram ser inclu√≠das.E por isso RESPEITAR A DIFEREN√áA. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Sim, √© ineg√°vel a exist√™ncia de um g√©nero de racismo em portugal
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: J√° houve m√∫ltiplas noticias , de pessoas a serem fisicamente agredidas devido √° sua cor de pele, especialmente no interiro do pa√≠s
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Os sentimentos influenciam a maneira com vemos os outros devido √†s experi√™ncias. Se tu sentes raiva ou um sentimento negativo relativamente a algu√©m somente por ser diferente, j√° est√°s a colocar as pessoas em grupos estereotipados.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Podemos tomar como exemplo o ato de Bragan√ßa que mataram um jovem s√≥ porque era de uma ra√ßa diferente.  N√£o podemos negar as diferen√ßas f√≠sicas das outras pessoas, mas sim aceita las e viver normalmente. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Pessoas negras s√£o mortas por pessoas brancas! 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Em Portugal tal como em todo o mundo o racismo √© um dos grandes problemas da sociedade que vivemos. Em espec√≠fico no nosso pa√≠s s√£o alvos de racismo a ra√ßa cigana muitas vezes criticada por diversos politicas como √© o caso mais recente o pol√≠tico do partido CHEGA.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Sim, Portugal continua a ser uma sociedade pouca desenvolvida em termos psicogicos, como por exemplo as pessoas com orienta√ß√µes sexual diferente do "normal". Tamb√©m podemos ver na etnia como por exemplo os b√∫lgaro/ ciganos, o que j√° n√£o devia acontecer 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Existe sempre um nr.¬∫ de pessoas que t√™m esses tipos de ideais racistas. O que n√£o depende da localiza√ß√£o geogr√°fica, no caso Portugal. Todos os pa√≠ses ter√£o sempre um algu√©m racista 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: √â inevit√°vel a exist√™ncia de grupos pois haver√° sempre  diferen√ßas entre as diversas pessoas, que faz com que hajam diferentes perspectivas e ideais.N√≥s devemos √© aceitar e ter uma atitude de inclusiva    
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: As mentes de pessoas racistas continuam imprevis√≠veis. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Estereotipos reduzem uma ra√ßa ou cultura a essa pequena ideia, reduzindo qualquer diversidade mais relevante que elas tenham. Um exemplo disto √© dizer que os pretos s√£o ladr√µes
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O estere√≥tipos s√£o um mecanismo redutor, tentar encaixar uma pessoa numa ideia pr√©-concebida que temos sobre a ra√ßa dela √© completamente errada 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Estereotipos s√£o in√∫teis, a apar√™ncia de algu√©m n√£o nos nos apresenta a sua personalidade, pessoas com apar√™ncias parecidas, podem ser muito diferentes. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Definir as pessoas √© algo que fazemos subconscientemente de acordo com as ideias em n√≥s incutidas desde pequeno que s√£o o principal motivo de preconceito ser um dos maiores problemas da sociedade moderna.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Fazemos piadas sobre o racismo e ser racista porem em assuntos s√©rios entendemos o que nao seria certo de dizer como algo racista.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Nunca √© f√°cil definir uma pessoa, pois a nossa frente pode ser uma pessoa totalmente diferente de por tr√°s, uma vez que faz esse tipo de comportamento  para fazer parte de um determinado grupo 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: A nossa utopia seria toda a gente ser tratada igualmente, independentemente da sua ra√ßa ou diferen√ßas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o devemos ser racistas ou estereotipar pessoas, j√° que apesar de pertencermos todos a um mesmo grupo (seres humanos), acabamos por ser todos diferentes e √∫nicos, devemos-nos respeitar mutuamente.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o devemos ser racistas ou estereotipar pessoas, j√° que apesar de pertencermos todos a um mesmo grupo (seres humanos), acabamos por ser todos diferentes e √∫nicos, devemos-nos respeitar mutuamente.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Chegamos √† conclus√£o que o racismo √© nos incutido, mas ao fim ao cabo acabamos todos por ter alguns preconceitos (mesmo que n√£o sejam muitos). 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: A sociedade atual embora esteja repleta de problemas sociais, econ√≥micos e pol√≠ticos como √© o caso famoso da guerra (Ucr√¢nia-R√∫ssia) estamos a evoluir no sentido correto, uma vez que com o passar das gera√ß√µes as pessoas passaram a ser menos preconceituosas.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Prospera mos para um sociedade evolu√≠da e organizada onde tudo √© justo onde atitudes como o racismo sao intoler√°veis 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Hoje em dia devemos sensibilizar as pessoas para maior pensamento inclusivo, ver o pr√≥ximo como um poss√≠vel amigo e n√£o como um estereotipo. Por isso, devemos lutar por uma sociedade melhor.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Sim, concordo em nos ser incutidos, no entanto n√£o temos preconceitos, mas sim estere√≥tipos, o que n√£o justifica agrupar pessoas por isso
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Uma pessoa racista nao tende a mudar de um dia para o outro e mesmo se mudar nao sera completamente 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Em suma podemos chegar √† conclus√£o que a nossa sociedade √© muito baseada nas apar√™ncias n√£o levando em conta as caracter√≠sticas psicol√≥gicas dos outros √† nossa volta. Para chegarmos a um consenso devemos parar de julgar os outros e tentar conhec√™-los antes de os agrupar-mos.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: acho que o preconceito faz parte da pr√≥pria pessoa e da sua educa√ß√£o
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: os estei√≥tipos n√£o s√£o natureza hu8mana mas dependem da educa√ß√£o que cada pessoa tem ao longo da vida
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: penso que os estere√≥tipos fazem parte das pessoas e da sua educa√ß√£o, cada pessoa cria os seus esteriotipod
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: A meu ver os esteri√≥tipos e preconceitos fazem parte da natureza humana, mas n√£o de uma cultura em geral. √â inevit√°vel criar-mos uma ideia da popula√ß√£o de um pa√≠s, por exemplo, pelo que n√≥s ouvimos. De certa forma isso √© um preconceito 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O preconceito n√£o √© adquirido √† nascen√ßa, √© transmitido pelos pais. Mesmo assim, apesar da educa√ß√£o dada, as pessoas t√™m a capacidade de evoluir como toda a gente, e ganhar morais corretos, de forma a respeitar as pessoas. A educa√ß√£o n√£o √© uma desculpa para a discrimina√ß√£o.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: √©inevit√°vel termos uma ideia preconcebida de algumas pessoas mas n√£o significa que essa ideia seja a certa da√≠ termos de combate la e evitar ter perconceito
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Para mim, os esteriotipos e os preconceitos, servem para nos ensinar, n√£o devemos criar falsas ilus√µes e falsas perspectivas acerca de diferentes culturas, so por serem diferente da nossa, n√£o devemos descriminar os outros por serem diferentes, devemos respeitar todos 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O preconceito √© algo inevit√°vel, todos n√≥s temos ideias pr√©-conbebidas que n√£o podemos ignorar 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Acho que √© inevit√°vel criar uma primeira imagem e impress√£o de algo quando o vemos pela primeira vez. No entanto, essa ideia pode ser alterada se nos esfor√ßamos para ver a realidade e n√£o a ideia que cri√°mos.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Tamb√©m falam da educa√ß√£o que a pessoa tem, mas n√£o nos podemos esquecer que isso tambem depende se a pessoa decide agir como lhe ensinam. N√£o podemos dizer que a culpa de um criminoso ser como √©, √© dos pais 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O perconceito √© algo incorreto na sociedade, n√£o devemos desrespeitar os outros s√≥ por terem caracteristicas diferentes das nossas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Claro que a nossa ideia inicial pode estar errada, da√≠ a termos de muda-la. Mas eu considero inevit√°vel criar uma ideia inicial de algo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Exato, cada um deve ser capaz de entender o que √© certo e o que √© errado. Mas muitas vezes as pessoas s√£o levadas pelas opini√µes das pessoas que as rodeam e acabam por n√£o pensar por si pr√≥prias
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: √â universal. Existe pessoas racistas em todos os povos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O preconceito √© algo que, de certa forma, est√° enraizado na nossa Sociedade, ent√£o √© muito dif√≠cil escap√°-lo. No entanto, podemos lutar contra ele. Todos temos a nossa vis√£o das coisas, que com o tempo, pode ser mudada e melhorada.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: eu acho qu podemos distinguir as pessoas de acordo com a sua etnia, mas n√£o podemos crar grupos que se baseiem na sua superioridade relativa, porque esse n√£o √© um crit√©rio v√°lido para "divis√£o" da popula√ß
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O racismo √© uma atitude universal, a maior parte das pessoas n√£o respeita o diferente,  levando a que o racismo atinja um nivel muito elevado por todo o mundo 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O racismo √© uma atitude universal, o racismo existe um pouco por todo o mundo, embora haja locais ou pa√≠ses com maior intensidade
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: acho que temos de ter em conta os costumes de cada cultura, por respeito, mas em termos de caracter√≠sticas fisicas ( entre outras) n√£o podemos admitir que um certo grupo √© superior que outro, n√£o podemos sequer assumir "grupos"
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: n√£o podemos dividir a sociedade em grupos superiores ou inferiores ou que tem mais ou menos direito a certas coisas mas acho que a nossa sociedade est√° dividida em grupos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Podemos distinguir e verificar  diferen√ßas entre as pessoas com base nas suas caracter√≠sticas mas n√£o podemos diferencia-las e trat√°-las de diferentes maneiras por causa disso 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: exatamente, n√£o s√≥ √© errado considerar algu√©m ou um grupo de pessoas como inferior ainda √© pior os por de parte por causa da nossa opini√£o
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: n√£o podemos dividir as pessoas em grupos e muito menos trat√°-las de maneira diferente
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o devemos criar grupos na sociedade, devemos incluir toda a popula√ß√£o no mesmo grupo independentemente da sua cultura, cor da pele, seja o que for, devemos ser pessoas civilizadas respeitando as diferen√ßas uns dos outros 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: As pessoas devem estar todas em p√© de igualdade. Cada um tem caracter√≠sticas que os define, mas n√£o significam que s√£o inferiores ou superiores aos outros. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Como dizia o video, pessoas s√£o pessoas, e n√£o devem ser julgadas ou criticadas por serem ¬´diferentes¬ª
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Exatamente, se f√¥ssemos todos iguais n√£o existiria evolu√ß√£o. Pessoas  diferentes, com caracter√≠sticas diferentes, levam a ideias diferentes, que implicam uma discuss√£o e √† chegada de um consenso.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: sim √© verdade ao aprender como pessoas diferentes agem/comportam-se tamb√©m aprendemos muito sobre o mundo que nos rodeia, ao aceitar as diferen√ßas √© um meio caminho andado para a evolu√ß√£o humana
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Acho que existe racismo em todo o lado. Existem pessoas que se consideram superiores √†s outras. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: sim, alias acho que ha muito racismo interiorizado 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Os grupos nao se criaram por intencao propria, foram originados a partir da exclusao por parte de uma maioria, como por exemplo a supremacia branca, a heteronormatividade e o machismo. Os grupos foram originados √† forca, de modo a que as pessoas discriminadas tivessem um suporte
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: exato, muitas das pessoas n√£o conseguem ter uma mente aberta a novos conceitos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Por possu√≠rem caracter√≠sticas diferentes, √© normal serem divididas em "grupos", mas esses grupos est√£o (ou deveriam estar) em p√© de igualdade, ou seja, devem ter sempre os mesmos direitos e deveres. Nunca se deve julgar algu√©m por ser diferente. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Acho que s√£o precisamente os estere√≥tipos que levam ao preconceito. E √†s vezes as pessoas n√£o conseguem modificar essa ideia pre-concebida
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: exato no momento em que a liberdade de uma pessoa diretamente tira a liberdade de outra ou infringe a liberdade de outra deixa de ser correto e j√° n√£o √© liberdade que se trata
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: acho que os esteriotipos nao nos ajudam a desenvolver como sociedade como √© obvio poios os esteriotipos sao ideias que temos n√£o significa que sejam corretas ou atuais ou seja nao aprendemos nada com elas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: esteriotipos s√£o ideias pre-concebidas que n√£o deveriam existir.... nenhuma pessoa √© perfeita como criado nesses esteriotipos, todos temos uma mente diferente, uma maneira de pensar diferente, personalidades diferentes. √© isto que enriquece a nossa popula√ß√£o
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: estes esteri√≥tipos ajudam a perceber como a ra√ßa humana √© cruel para consigo mesma, tentando degradar o seu pr√≥prio patrim√≥nio cultural por m√£o aceitar a diferen√ßa
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Acho que √© a partir de esteri√≥tipos que existe o perconceito
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: n√£o. Cada pessoa tem as suas pr√≥proias vivencias  experiencias e por isso √© muito complicado defini-las sem conhecer tudo aquilo por que passaram
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: pessoas n√£o devem ser baseadas em defini√ß√µes, todos somos diferentes, mesmo em contexto de turma
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Definir as pessoas √© muito mais complexo do que parece, somos todos muito diferentes entre si e a √∫nica pessoa que nos devia defenir somos n√≥s pr√≥prios, n√£o os outros. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: as pessoas t√™m as suas melhores caracter√≠sticas, logo conseguem diferenciar-se das outras, por isso podes defini-las/descrev√™-las
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: devemos evoluir para uma sociedade aberta a novos coneitos, uma sociedade que n√£o receie o ¬´diferente¬´
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Acho que devemos tentar ao m√°ximo abolir as ideias pre-concebidas, evintando o racismo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O problema e que pessoas costumam definir outras por "diferencas" que para essa pessoa sao erradamente obvias, como cor da pele, secualidade, genero. Quando se caracteriza alguem nunca se devia apontar essas caracter√≠sticas, mas sim caracteriza la como fariamos com uma 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: a melhor forma de evoluir ¬¥+e manter a mente aberta e n√£o nos preocuparmos apenas connosco mas com os outros tambem
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: acho que as novas gera√ß√µes s√£o educadas tendo em conta novos ideais, e por misso t√™m mais conscuiencia das suas a√ß√µes e do impacto que elas v√£o ter no mundo e nos outros, n√£o nos deixado levar tanto por argumentos racistas e baseaos em preconceitos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Eu n√£o diria dessa forma, n√£o ha necessidade de descartar de imediato as ideias pre-concebidas. O importante √© sermos flex√≠veis, de modo a mudarmos a nossa opini√£o se isso for necess√°rio 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: devemos evoluir para uma sociedade sem esteriotipos pois s√£o eles que levam √† diferen√ßa e √†s trag√©dias
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Devemos evoluir a sociedade, mostrando sermos pessoas civilizadas e respeitando toda a gente 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: As novas geracoes nao sao assim tao diferentes das anteriores. Para pessoas favorecidas pelas suas caracteristicas numa sociedade, a discriminacao a um grupo pode parecer que esta a melhorar ao longo dos anos. Isto nao e verdade, nao esta assim tao diferente, apenas nao 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: a diferen√ßa √© o que nos torna √∫nicos, o errado √© o crime de √≥dio que dela se gera sem motivo, levando sim √† trag√©dia
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Acho que n√£o ha necessidade de sermos t√£o radicais. N√£o temos de eliminar os estere√≥tipos, temos √© de ter uma mente aberta a novas ideias e respeitarmos as diferen√ßas uns dos outros
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Para evoluir-mos tinha-mos de n√£o julgar as outras pessoas, e agir todos para um bem comum. Mas como nada √© perfeito duvido que alguma vez isso aconte√ßa
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: mesmo sendo dificil nos ver livres de esteri√≥tipos e ideias preconcebidas poderiamos deixar de os utilizar como base para as nossas opini√µes sobre outros
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Exatamente, o problema √© considerarmos esses preconceitos absolutamente corretos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Nao nao sao, la por nao experimentares essa discriminacao, nao quer dizer que nao exista. Pede opiniao a pessoas que realmente sofrem com isso, nao tens direito a dar o teu ponto de vista sobre um fator que nao te abrange
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Eu diria que o preconceito esta, em grande medida, associado √†s culturas a volta das quais somos formados.  N√£o diria que h√° caracter√≠sticas intr√≠nsecas ao individuo que o faz preconceituoso, mas o meio em que cresceu e que o rodeia.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Penso que os preconceitos e os estere√≥tipos adv√©m da ignor√¢ncia e desconhecimento de certas pessoas. Os preconceitos nasce do desconhecido, e por vezes do medo do mesmo.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: discordo a partir do momento em que nasces tens a capacidade de fazer julgamos e criar pr√©-conceitos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: concordo completamente! As crian√ßas por exemplo n√£o julgam ningu√©m pela cor ou pelo pa√≠s de origem, apenas se tiverem sido educadas para tal 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Somos altamente influenci√°veis (comprovado historicamente), e tudo, desde o nosso lar √† sociedade que nos rodeia, nos influencia o modo de ve o mundo. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Concordo plenamente, a educa√ß√£o abre-nos os horizontes para combater ideias pr√©-concebidas, e erradas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o necessariamente. Como referi, somos altamente influenciados pelo exterior, pelo que, assim como podemos ser influenciados negativamente, podemos ser influenciados positivamente. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: somos tao faceis de influeciar, que estudos tem vindo a revelar que, apenas por um reduzido numero de horas online, podemos radicalizarmo nos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: um bebe n√£o tem quais quer ideias pr√©-concebidas, ele apenas ira replicar aquilo que os indiv√≠duos √† sua volta lhe educarem a fazer
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Penso que √© universal, na medida em que a ignor√¢ncia toca a todos de igual forma.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: pessoas de qualquer ra√ßa podem ser racistas, contudo em algumas ra√ßas √© um preconceito mais acentuado/ um maior n√∫mero de pessoas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: n√£o necessitas de estimulos extrinsecos, tu tens a capacidade inata de julgar
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: sim, racismo n√£o discrimina, qualquer pessoa pode ser vitima de racismo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: o racismo n√£o √© especifico de uma religi√£o ou povo. O racismo √© a ideia se superioridade racial em rela√ß√£o a outra. O racismo n√£o √© t√≠pico de X ou Y e seria , ao meu ver, at√© racista afirmar algo assim.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: ou seja, os preconceitos n√£o est√£o na nossa natureza, est√£o dependentes daquilo que nos rodeia e vamos absorvendo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: seres exposto a uma realidade diferente altera a tua forma de pensar
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: no fundo, somos todos homo sapiens sapiens que se adaptaram a meios diferentes, logo, somos todos, na essencia, iguais. nao deviamos por as pessoas em caixas coo se fossem lixo diferenciado, temos de honrar as diferentes culturas e celebrar a diversidade, mas n√£o dividindo-nos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: existirem diversos grupos n√£o √© um problema enquanto houver respeito entre eles. De facto, somos diferentes uns dos outros e n√£o √© algo que deva ser ignorado
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: ha nacionalidades e culturas diferentes, pr√°ticas que devemos celebrar, mas n√£o agrupando-nos de forma a ver outro grupo como pior, porque somos entidades diferentes, somos de culturas diferentes, temos costumes difeenets, mas a nossa especie nao se altera
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: n√≥s somos sim diferentes uns dos outros como indiv√≠duos e n√£o como esp√©cie, o problema da separa√ß√£o √© gera√ß√£o de intrigas e pre julgamentos errados pois s√£o identificados como diferentes  
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: enquanto existir a ideia da identidade do povo desse lugar e do "outro" em rela√ß em rela√ß√£o a esse, ou o "estrangeiro", haver√° preconceito. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: infelizmente, ainda n√£o somos exce√ß√£o. Diria que, principalmente nos mais velhos, o racismo ainda est√° muito presente no nosso pa√≠s 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: um caso de racismo √© o caso dos ciganos, por exemplo. podemos nao concordar com as suas praticas, mas temos de respeitar as outras pessoas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: A identidade de um povo √© uma ideia do s√©culo XIX que lentamente se vai degradando √† medida do tempo, devido √† globaliza√ß√£o 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: concordo, a globaliza√ß√£o e as migra√ß√µes tem mudado bastante o ponto de vista das pessoas. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Esteriotipos pauperizam, de certo modo, as culturas. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: As culturas e costumes de um pa√≠s s√£o muito mais que esteriotipos. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Claro que h√° esteriotipos que nao sao maus. N√£o obstante, as culturas sao muito ricas e nao devem ser reduzidas a isso.
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Concordo, as culturas n√£o devem ser reduzidas a X e Y j√° que estas s√£o muito, mas mesmo muito, mais complexas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: esterioti+po e preconceito s√£o palavras falsamente envenenadas, na sua base nenhuma delas significa mal
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o, definir uma pessoa √© reduzi-la e simplifica-la o que √© extremamente dif√≠cil de ser realizado
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: acho que todos fazemos uma ideia das pessoas antes de verdadeiramente as conhecermos, e depois, por vezes, erramos. por isso, diria que nao
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: nao conseguimos definir ninguem, porque somos todos muito mais do que os adjetivos que poderiamos arranjar
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: o problema das agress√µes sexuais n√£o est√° na v√≠tima, nunca...
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: A roupa n influencia as agress√µes sexuais 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o, j√° foi comprovado que a cor ou tamanho das roupas n√£o influencia os abusos sexuais.
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: eu creio que as agress√µes sexuais nunca podem ser culpa da forma de vesstir ou de agir da mulher, o homem √© que toma esse ato e essa atitude repugnante. a mulher √© livre e veste-se como quer e n√£o devia ter que pensar no que pode acontecer quando pensa na roupa que tenciona usar
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: Ya, uma pessoa n√£o vai violar s√≥ por causa das roupas
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o √© bem assim, cada vez mais vimos casos de pessoas que quando usam roupas mais justas ou assim sou o principal alvo destes abusos
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: muitas vezes h√° pessoas, especialmente homens que dizem que uma mulher n√£o deve ir assim para a rua pois est√° se a por a jeito... mas porque √© que n√£o nos podemos vestir como queremos? quem assedia √© quem est√° mal e n√£o quem √© assediado 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: a maneira de como algu√©m se veste n√£o deve ser posta em causa em situa√ß√£o de viol√™ncia ou maus tratos. Cada um veste se como quer e toda a gente tem o dever de respeitar isso sem julgar ou discriminar 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: Claro que influencia, se tivermos um casal de cobaia, e se nesse casal o ‚Äúmarido‚Äù for controlador, ent√£o nesse caso se a mulher sair √† rua com uma forma de vestir que o marido n√£o aprova, nesse caso, e na maior parte das vezes neste mundo, esta a√ß√£o pode ser punida com viol√™ncia.
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: Se isso fosse realmente verdade, mulheres mu√ßulmanas, que utilizam burcas, nao seriam agredidas sexualmente. 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: exatamente, quem est√° mal √© o violador e nunca a v√≠tima! a vitima √© livre de se vestir como quer! dentro dos par√¢metros legislativos claro.
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: a culpa √© do agressor e nunca da vitima
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: nao de todo! eu creio que me visto bem e de forma atraente para mim mesmo, pois nao me sinto confort√°vel a vestir me banalmente sem brio pessoal nenhum! visto me para mim mesmo e nunca para provocar ou despertar a aten√ß√£o sexual de algu√©m 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: Nao existem, todos e quaisquer atos de viol√™ncia contra algu√©m tem de ser punidos. Nao pode haver nunca alguma justifica√ß√£o para o que os agressores fazem
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o existem argumentos que justifiquem agress√µes. Existem crian√ßas inocentes que s√£o violadas no mundo todo, roupa provocante nao √© uma fator que influencia a viol√™ncia sexual.
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: Por algum motivo usar roupa curta n√£o √© crime e agredir sexualmente √©!!
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: os homens tem que saber controlar o seu desejo sexual e ponto
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: Seria justo, n√£o fosse o facto de sermos animais racionais com poder de distinguir o que √© desrespeitar o outro e controlar os nossos instintos. 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: Homem sabe sim controlar os seus desejos sexual 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: O facto √© que acontece muito mais com as mulheres, mas obviamente acontece ao contr√°rio tamb√©m. 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '0'

TEXT: √â normal que nos foquemos mais no homem como agressor pois √© a maioria, mas qualquer tipo de agress√£o sexual deve ser punido de igual forma!
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: Creio que devemos ser mais tolerantes e respeitar cada seja ele/ela usando roupas que n√£o est√£o no nosso padr√£o.
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: Sim √© que toda a gente tem o direito de se vestir de forma a que se sinta confort√°vel 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: Se fossemos tolerastes o suficiente n√£o ter√≠amos essa conversa pois √© √≥bvio que cada um se veste de acordo com o que lhe faz bem, e que n√£o seria um argumento de desculpa para pessoas fazerem o mal.
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: √â desej√°vel vestirmo-nos como queremos, apesar de, apesar de n√£o vivermos condi√ß√µes extremas, √© assustador para algumas pessoas vestirem-se como querem, por medo de julgamento, discrimina√ß√£o, viol√™ncia, ass√©dio, etc. 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: n√£o devemos assediar/ agredir algu√©m s√≥ pela forma que a pessoa se veste. se a pessoa se sente bem com aquela roupa, deixem lhe estar. 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: as pessoas devem ter poder de escolha em rela√ß√£o ao que vestem mas tem de ter ao mesmo tempo no√ß√£o que para as diferentes ocasi√µes h√° vestu√°rios mais apropriados 
SUBJECT: Julgar as pessoas pela forma de vestir
RESPONSE: '1'

TEXT: Na minha opini√£o, a vacina√ß√£o completa n√£o deve ser obrigat√≥ria, isto porque cada um tem o direito de escolher ser vacinado ou n√£o. No que toca a doen√ßas transmiss√≠veis( as quais podem prejudicar algu√©m para al√©m do n√£o-vacinado), acho sim que a vacina√ß√£o devia ser obrigat√≥ria.
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: No meu ponto de vista a vacina√ß√£o deveria ser opcional, cada pessoa deveria poder fazer a sua escolha. Contudo, quando existe risco de contagio para as outras pessoas, dependendo da gravidade deveria ser obrigat√≥ria ou pelo menos haver restri√ß√µes. Temos o exemplo do Covid 19 se t
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: Penso que a vacina√ß√£o deva ser opcional, porque cada pessoa tem o direito de escolher o que quer ou n√£o colocar dentro do seu corpo, e direito a seguir o tipo de medicina, tradicional, chinesa... tal como ideologias e estilos de vida estilo de vida que pretenda ter. #
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: Eu penso que a vacina√ß√£o deveria sim ser obrigat√≥ria para determinadas doen√ßas que prejudiquem as que est√£o √† sua volta
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: As vacinas s√£o (normalmente) testadas durante anos e anos e aplicadas a um certo numero de pessoas para que sejam o mais seguras e eficazes poss√≠vel. Por isso, eu penso que essa preocupa√ß√£o deve ser colocada de lado.
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: Enquanto algu√©m for menor de idade, os pais deveriam ser os respons√°veis pela vacina√ß√£o dessa pessoa. Claro que, existindo casos de pais que n√£o vacinam os seus filhos, o ponto que referi acima acerca das doen√ßas contagiosas deve ser considerado.
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: Os efeitos secund√°rios existem e por vezes podem deixar marcas graves nas pessoas. Contudo n√£o √© a toda a gente que isto acontece √© a uma minoria.
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: Penso que devemos ter a liberdade de escolher se queremos ou n√£o estar ativo no plano nacional de sa√∫de com a exs√ß√£o ¬∫~
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: Eu penso que a obrigatoriedade da vacina√ß√£o deve ser praticada desde que n√£o exista perigo e seja para o bem estar da comunidade.
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: *exce√ß√£o de certas vacinas que devem ser obrigat√≥rias para assegurar n√£o apenas a nossa, como a seguran√ßa de quem nos rodeiam. "A nossa liberdade termina quando invadimos a liberdade do outro"
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: A op√ß√£o que ganha penso que seja a da obrigatoriedade da vacina√ß√£o j√° que esta √© a melhor forma de promover a sa√∫de geral da popula√ß√£o.
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: a vacina√ß√£o proposta pelo plano nacional de sa√∫de deve ser obrigat√≥ria, pois essas s√£o as vacinas consideradas suficientes para uma boa sa√∫de coletiva
SUBJECT: Vacina√ß√£o: Dever ou direito
RESPONSE: '1'

TEXT: √â obvio que n√£o faz parte da natureza humana. Ningu√©m nasce racista‚Ä¶Quem √© foi apenas influenciado pelas pessoas ao seu redor e, por isso, n√£o sabe fazer melhor 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Um v√≠deo em que explica bem que somos todos diferentes
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: o racismo apenas existe porque algumas pessoas n√£o aceitam a mudan√ßa, e tamb√©m que alguns de n√≥s s√£o diferentes uns dos outros
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O racismo √© uma atitude que acontece v√°rias vezes 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: A mentalidade das pessoas √© o que torna as pessoas racistas, por isso diria que tem a haver com a "cultura". O racismo era muito prominente antigamente √† volta do mundo. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Antigamente, as pessoas de ra√ßa negra eram consideradas lixo, escravas, inferiores √† supremacia branca
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: racismo √© uma atitude errada que √© praticada por uma pessoa n√£o dependendo da sua ra√ßa ou cultura
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: acho que hoje em dia a situa√ß√£o do racismo j√° est√° mais controlada, pelo menos em alguns pa√≠ses, j√° t√™m os mesmos direitos que os outros
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Eu acho q todos deviam evoluir um pouco porque todo o nosso sangue √© vermelho somos todos iguais mesmo apesar da cor da ra√ßa e da lingua 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O racismo √© infelizmente uma atitude universal
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Tudo depende de pessoas para pessoas , os meus pais por√©m sempre me indicar para ser racista e menosprezar pessoas de um tom de pele diferente da minha mas eu tenho o livre-arbitrio de ser ou n√£o racista
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: A luta contra o racismo ainda est√° longe de terminada. Progresso est√° a ser feito, claro, mas ainda falta muito para atingirmos ao ponto de termos um planeta sem racismo 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: As pessoas acham que alguns s√£o diferentes s√≥ pela cor da pele e isso est√° errado 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Por vezes as pessoas s√≥ s√£o racistas devido a influ√™ncias que tem de outras pessoas como por exemplo as crian√ßas que crescem a ver os pais a serem racistas e provavelmete essas mesmas crian√ßas v√£o crescer a ser racistas 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Creio que nunca ir√° acabar como o video dizia pessoas s√£o fantasticas e podem ser boa mas o ser humano pode e √© muitas vezes muito cruel, acredito que o racismo va diminuindo ao longo dos anos como tem vindo a diminuir mas nunca a ter um fim
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: eu penso que assim como a mentalidade tem vindo a mudar ao longo dos anos no futuro  n√£o haver√° mais racismo 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: E o objetivo n√£o √© as outras ra√ßas sentirem √≥dio pelos brancos. O objetivo √© paz. Aceita√ß√£o de todos como somos. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Concordo‚Ä¶ penso que o racismo, infelizmente, nunca vai ser apagado deste planeta, mas sim, poder√° diminuir
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Apartir de o momento que somos pessoas diferentes e √∫nicas vamos sempre divergir de pessoa x ou y eu posso ter uma opini√£o num tema e o meu colega do lado discordar toltamente
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: acho que o racismo √© uma coisa que vamos ter de lidar a viver com.. pois nunca deixar√° de existir infelizmente 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: As pessoas n√£o devem ser dividas pelas suas caracter√≠sticas pois nao faz qualquer sentido, s√£o pessoas n√£o objetos
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Eu acho que por exemplo n√≥s quase que n√£o vemos pessoas negras num grupo de brancos, por que se calhar sentem se mais seguros com pessoas com as mesmas caracteristicas que elas
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Concordo, mas n√£o √© assim t√£o simples o racismo do nada acabar pois algu√©m vai sempre tentar arranjar alguma forma de rebaixar o outro e vai o fazer usando o racismo 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Mais f√°cil dito do que feito, ainda h√° v√°rias pessoas que n√£o pretender "abrir a mente" e ficam coladas aos pensamentos da antiguidade. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: As ideias mais revelantes s√£o 'lutar' para acabar com racismo e pode ser uma luta dif√≠cil 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Sim o racismo acho que em todo o lado ainda est√° muito presente e ativo 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Existe, o "em portugal n√£o ha racismo" √© totalmente falso
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O racismo esta espalhado pelo mundo 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Racismo ha em todo o lado 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: E pessoas m√°s ha de todas as nacionalidades
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '0'

TEXT: Ainda existe, sim. H√° casos de mi√∫dos de "outras ra√ßas" agredidos por policiais s√≥ pelo facto de terem uma cor de pele diferentes ou por serem de outra cultura 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: os princ√≠pios de algu√©m n√£o est√£o escritos na pedra e √© poss√≠vel serem mudados, mas demora tempo e d√° muito trabalho 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: acho que is estere√≥tipos s√£o generaliza√ß√µes, aquilo que aparentamos ser nem sempre o somos, 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Estere√≥tipos s√£o... Esquesitos. Por um lado, pessoas do tipo A, B e C √© desnecess√°rio e podiam ser elas mesmas em vez de serem influenciadas por outros. Mas por outro lado, h√° pessoal cujas verdadeiras identidades revolvem √† volta de serem estere√≥tipicas... 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Deveriamos evoluir para uma sociedade sem racismo onde todos se aceitassem uns aos outros onde se respeitassem e se bem tratassem uma sociedade onde nao houvese exclusao
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: RACISMO √â ERRADO
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: N√£o acho que h√° alguma maneira de manifestar contra este argumento... √â exatamente isto que Martin Luther King, Nelson Mandela, Barack Obama e outras figuras e entidades pretendiam... Um mundo pac√≠fico, onde a palavra "exclus√£o" n√£o tinha nenhum significado. 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: O racismo existe n podemos fazer nada para controlar a sua exist√™ncia so o podemos diminuir 
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

TEXT: Acho que nunca vamos ter um mundk sem racismo
SUBJECT: Racismo e discrimina√ß√£o
RESPONSE: '1'

